<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>OpenFoxBlog</title>
    <link>https://mcwertgaming.github.io/de/</link>
    <description>Recent content on OpenFoxBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>mcwertgaming@gmail.com (Damon Leven)</managingEditor>
    <webMaster>mcwertgaming@gmail.com (Damon Leven)</webMaster>
    <copyright>© 2020 Damon Leven</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mcwertgaming.github.io/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Einführung</title>
      <link>https://mcwertgaming.github.io/de/2020/einf%C3%BChrung/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mcwertgaming@gmail.com (Damon Leven)</author>
      <guid>https://mcwertgaming.github.io/de/2020/einf%C3%BChrung/</guid>
      <description>In diesem Artikel wird eine Übersicht über die Entstehung dieses Blogs und seine Themengebiete gegeben.&lt;br&gt;Um diesen Blog zu starten, wird es in diesem Artikel um meine Intensionen für diesen Blog gehen. Ich werde die Entstehung und den Sinn dieses Blogs erläutern und ein Paar kleine Einblicke hinter die Kulissen geben. Auch um die Themen und Zielgruppen dieses Blogs soll es hier gehen.
[English version]
Wie kam es zu diesem Blog? Die Idee für diesen Blog hatte ich bereits vor einiger Zeit. Als ich angefangen habe Programmieren zu lernen bin ich immer wieder auf Blogs gestoßen.</description>
      <content:encoded>In diesem Artikel wird eine Übersicht über die Entstehung dieses Blogs und seine Themengebiete gegeben.&lt;br&gt;&lt;p&gt;Um diesen Blog zu starten, wird es in diesem Artikel um meine Intensionen für diesen Blog gehen. Ich werde die Entstehung und den Sinn dieses Blogs erläutern und ein Paar kleine Einblicke hinter die Kulissen geben. Auch um die Themen und Zielgruppen dieses Blogs soll es hier gehen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://hitcounter.pythonanywhere.com/count/tag.svg?url=https%3A%2F%2Fmcwertgaming.github.io%2Fde%2F2020%2Feinf%25C3%25BChrung%2F&#34; alt=&#34;Hits&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;https://mcwertgaming.github.io/2020/introduction&#34;&gt;[English version]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;wie-kam-es-zu-diesem-blog&#34;&gt;Wie kam es zu diesem Blog?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Die Idee für diesen Blog hatte ich bereits vor einiger Zeit. Als ich angefangen habe Programmieren zu lernen bin ich immer wieder auf Blogs gestoßen. Gleichzeitig habe ich aber auch Projekte (vor allem Libraries) gefunden, welche gar nicht oder kaum Dokumentiert sind. Diese Ereignisse und natürlich auch einfach meine Begeisterung für das Open Source Konzept haben mich immer weiter dazu gebracht es wirklich mal zu versuchen selbst zu bloggen. Tatsächlich ist dies nicht mein erster Anlauf einen Blog zu starten. Die alte Version des OpenFoxBlogs war nur in Deutsch und ging leider auch nur bis zum dritten Blogpost. Grund für das Scheitern des Blogs war, dass ich mir das Design nicht gefallen hat und dass es mir nicht gefallen hat nur in Deutsch zu bloggen (vor allem, weil bei Programmierung fast nichts in Deutsch gemacht wird). Mein Gedanke damals war zuerst den Blog zu überarbeiten und dann schließlich weiter zu machen. Leider habe ich es dann fast ein Jahr vor mir hergeschoben. Ein entscheidender Grund dafür war z.B. auch, dass ich Jekyll als statistischen Website Generator benutzt habe. Jekyll ist an sich ein richtig gutes Tool für Blogging und profitiert sehr von GitHubs direkter Integration in GitHub Pages. Das entscheidende Problem ist aber leiser, dass man alles selber machen muss. Klar, es gibt viele Plugins, die einiges für dich machen, aber da meine HTML Kenntnisse sehr limitiert sind und mir HTML Scripting gar keinen Spaß macht, habe ich ewig damit gekämpft den Blog zwei sprachig zu gestalten. Ich habe sogar überlegt zwei Webseiten parallel zu machen. Am Ende habe ich Jekyll einfach gegen Hugo ausgetauscht. Hugo ist auch ein Statischer Website Generator, aber dieser hat direkt Integrationen für mehrsprachige Seiten und nimmt einem viel einfach ab. Einen Blogartikel darüber, wie ich meinen Blog Technisch umgesetzt habe wird bald kommen!&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;was-möchte-ich-mit-diesem-blog-erreichen&#34;&gt;Was möchte ich mit diesem Blog erreichen?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Grundlegend geht es mir vor allem darum, meine Erkenntnisse und Errungenschaften zu dokumentieren. Allerding möchte und werde ich das in Form von Artikel machen, damit jeder meine Erkenntnisse einfach und schnell anwenden und verstehen kann. Damit möchte ich euch Programmierung und Technologie näherbringen. Vielleicht sogar den einen oder anderen dafür begeistern und / oder einen Start in diese Abstrakte Welt geben. Es gibt ohne hin schon viel zu wenige Programmierer, die Programmierung ernst meinen. Und dank Großen Firmen, wie RedHat, Microsoft und Canonical sehe ich auch die Open Source Community in Gefahr. Ich möchte hiermit der Open Source-, Entwickler-, Geekcommunity, aber auch allen anderen etwas zurückgeben und euch allen da draußen das (entwickler-) Leben wenigstens ein bisschen einfacher machen.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;worum-wird-es-in-diesem-blog-gehen&#34;&gt;Worum wird es in diesem Blog gehen?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Dieser Blog wird alle möglichen Themen behandeln. Grundlegend wird der Fokus aber in Richtung Programmierung und Technologie gehen. Das alles gemischt mit weiteren, kleineren Themen, z.B. Erfahrungen aus meinem Leben, oder Meinungen zu bestimmten Themen. Bei Programmierung wird der Fokus auf Desktopentwicklung mit C++ sein. Dabei allerdings sowohl Programmierung in der Konsole und als grafische Benutzeroberfläche. Um genau zu sein, wird es vor allem um Spieleentwicklung gehen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich hoffe, dass ich hiermit einen guten Überblick über diesen Blog und meine Pläne für ihn erläutern konnte.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;frohes-programmieren&#34;&gt;Frohes Programmieren!&lt;/h4&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>https://mcwertgaming.github.io/de/kontakt/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mcwertgaming@gmail.com (Damon Leven)</author>
      <guid>https://mcwertgaming.github.io/de/kontakt/</guid>
      <description>Eine kurze Übersicht, auf welchen Sozial Media Kanälen man den Autor dieses Blogs finden kann und wie man ihn bei Fragen, Hinweisen und Beschwerden erreichen kann.&lt;br&gt;OpenFoxBlog wird von Damon / Stax geführt. Ihn findet man auf folgenden Social Media Kanälen:
 Twitter GitHub dev.to Mastodon E-Mail  Für rechtliche Angelegenheiten gilt deutsches Recht, hierbei bitte eine E-Mail schreiben.
RSS Feeds  Nur Deutsche Artikel Nur englische Artikel  Die RSS Feeds sind immer aktuell und beinhalten die vollen Artikel, statt nur den Anfang.
Verwendung von teilen dieses Blogs Vervielfältigen und veröffentlichen der hier veröffentlichten Artikel ohne das Einverständnis des Autors ist nicht erlaubt!</description>
      <content:encoded>Eine kurze Übersicht, auf welchen Sozial Media Kanälen man den Autor dieses Blogs finden kann und wie man ihn bei Fragen, Hinweisen und Beschwerden erreichen kann.&lt;br&gt;&lt;p&gt;OpenFoxBlog wird von Damon / Stax geführt. Ihn findet man auf folgenden Social Media Kanälen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/staxthefox&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/mcwertgaming&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://dev.to/mcwertgaming&#34;&gt;dev.to&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://coming.soon&#34;&gt;Mastodon&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;mailto:mcwertgaming@gmailcom?subject=OpenFoxBlog&#34;&gt;E-Mail&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Für rechtliche Angelegenheiten gilt deutsches Recht, hierbei bitte eine E-Mail schreiben.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;rss-feeds&#34;&gt;RSS Feeds&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://mcwertgaming.github.io/de/index.xml&#34;&gt;Nur Deutsche Artikel&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://mcwertgaming.github.io/index.xml&#34;&gt;Nur englische Artikel&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Die RSS Feeds sind immer aktuell und beinhalten die vollen Artikel, statt nur den Anfang.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;verwendung-von-teilen-dieses-blogs&#34;&gt;Verwendung von teilen dieses Blogs&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Vervielfältigen und veröffentlichen der hier veröffentlichten Artikel ohne das Einverständnis des Autors ist nicht erlaubt! Jeglicher code in den Artikeln ist unter den Bedingungen der &lt;a href=&#34;https://opensource.org/licenses/MIT&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; Lizenz zu behandeln. Verweisen auf einen ganzen, oder Teile eines hier veröffentlichten Artikels ist mit Quellen zum originalen Artikel zu versehen.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;frohes-programmieren&#34;&gt;Frohes Programmieren!&lt;/h4&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über mich</title>
      <link>https://mcwertgaming.github.io/de/%C3%BCber-mich/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>mcwertgaming@gmail.com (Damon Leven)</author>
      <guid>https://mcwertgaming.github.io/de/%C3%BCber-mich/</guid>
      <description>Eine kleine Erläuterung, um welche Themen es in diesem Blog geht und was der Autor mit ihm erreichen möchte.&lt;br&gt;Willkommen auf meinem Blog! Hier wird es über alle möglichen Themen zu Programmierung, Linux, Hosting und ähnliches gehen. Off-topic und dergleichen wird es nach und nach auch geben, aber Programmierung ist das Thema, auf welches sich dieser Blog fokussiert.
Über den Autor Ich bin Damon, manche kennen mich aber auch als Stax, ich bin beginnender C++ Programmierer und Linux bzw. Open Source Nutzer. Mit diesem Blog möchte meine Erfahrungen und Erkenntnisse in der Programmierung und in damit verbundenen Themen, wie Linux, Libraries und dergleichen dokumentieren und teilen.</description>
      <content:encoded>Eine kleine Erläuterung, um welche Themen es in diesem Blog geht und was der Autor mit ihm erreichen möchte.&lt;br&gt;&lt;p&gt;Willkommen auf meinem Blog! Hier wird es über alle möglichen Themen zu Programmierung, Linux, Hosting und ähnliches gehen. Off-topic und dergleichen wird es nach und nach auch geben, aber Programmierung ist das Thema, auf welches sich dieser Blog fokussiert.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;über-den-autor&#34;&gt;Über den Autor&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ich bin Damon, manche kennen mich aber auch als Stax, ich bin beginnender C++ Programmierer und Linux bzw. Open Source Nutzer. Mit diesem Blog möchte meine Erfahrungen und Erkenntnisse in der Programmierung und in damit verbundenen Themen, wie Linux, Libraries und dergleichen dokumentieren und teilen. Die meisten Artikel werden zweisprachig verfügbar sein und können daher in Deutsch und englisch gelesen werden. Inhaltlich sind beide Versionen immer identisch.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;artikel-bei-devto&#34;&gt;Artikel bei dev.to&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Viele der englischen Artikel Könen zusätzlich nicht nur auf meinem Blog. Sondern auch &lt;a href=&#34;https://dev.to/mcwertgaming&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; bei dev.to gelesen werden. Das mache ich, um mehr Leute mit meinen Artikeln zu erreichen und mich mit mehr Leuten bei diesem Thema zu verbinden.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;keine-neuen-artikel-verpassen&#34;&gt;Keine neuen Artikel verpassen&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Um mit diesem Blog auf dem Laufenden zu bleiben gibt es einige Möglichkeiten:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://mcwertgaming.github.io/de/kontakt/#rss-feeds&#34;&gt;RSS Feeds&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/staxthefox&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oder füge meinen Blog einfach zu deinen Lesezeichen bzw. deinem Home-screen hinzu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;in-dieser-seite-verwendete-software&#34;&gt;In dieser Seite verwendete Software&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/panr/hugo-theme-terminal&#34;&gt;Hugo-theme-terminal&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ich hoffe, dass ich euch mit diesem Blog moderne Technologie und Programmierung näherbringen kann und euer Developer-Leben etwas vereinfache. Danke für das Lesen!&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;frohes-programmieren&#34;&gt;Frohes Programmieren!&lt;/h4&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>